九巴罷駛 - 工會警告資方：若解僱員工或發動大罷工

九巴「月薪車長大聯盟」發動車長今晚8時起罷駛，直至午夜12時，抗議公司的薪酬調整安排。九巴下午發出內部通告，指若員工作出違反工作指引行為，公司「必定作出嚴厲紀律處分」。九巴其中一個工會、九巴僱員工會指，若公司因停駛行動解僱任何員工，或會考慮以工會名義發起大罷工。

九巴僱員工會主席郭志誠指，車長訴求不高，只望可與九巴溝通，惟九巴未有出面與車長協調，反而威脅響應停駛活動的車長，稱會對他們進行紀律處分。郭形容九巴行為荒謬，揚言若公司就事件對任何一位車長進行處分，必會跟進到底，工會或進行升級行動，正式發起大罷工。如有巴士車長因事件被解僱，工會不排除入稟勞資審裁處。郭呼籲勞工處介入事件，望可與九巴及勞工處進行三方會談。

加油

支持狗巴車長工業行動

團結啲好過啦

狗巴表示驚都未驚過

根本上團結,狗巴點都無可能唔理佢地

驚鳩你咩香港人

團結？小農基因會咩

得果幾架巴士參與活動，佢要搞大件事，邊有人跟，一睇就知成班九巴司機都唔撚團結架啦，講真果句，睇完今晚場鬧劇，我星期一即刻轉晒班長工拎最低工資都仲得，一定冇人敢出聲，成班廢物

#曲線要講明